有無氣象撚可以講解吓點解暴雨會追住長江嚟落？

係咪中國特色嘅降雨現象

呢個叫梅雨 季節性現象嚟 通常每年六月中下旬就到嗰個位落
影響長江中下游嘅雨帶通常會影響埋西日本
今年就係雨帶停喺嗰度搞到兩個地方同時爆水災

會唔會係調返轉, 個度自古降雨, 先至年月沖蝕, 形成河流呀

想問下點解會落咁耐都唔停嘅？

認真

有水 揮發 咪落雨lor

利申唔識